1. Функции позволяют создать удобный и компактный код. Не смотря на сложность вычеслений, 
код с функциями легко поддерживать, так же функции делят код на логические участки. 
Одни и те же функции можно использовать для разных частей сайта, что существенно сокращает количесво кода. 

2. Аргументы похожи на локальные переменные, которые испльзуются только в теле функции. 
Когда функция вызывается с переданными аргументами, Джаваскрипт присавивает их параметрам в том порядке, 
в котором они были объявлены и использует для выполнения функции. 
Аргументы могут приходить как напрямую, так и из баз данных, через другие функции и т.д.

Количество аргументов может быть не известно, поэтому используется (arguments) для вычисления и перебора будующих аргументов. 
Так же  функции может ничего не предается и она работает как компактный блок кода,
который можно вызвать в любом участке кода нужное количество раз.
